# Dấu hiệu mang thai

<p>Kể từ&nbsp;lúc quan hệ 1&nbsp;tháng, các con gái có khả năng biết bản thân đã mang thai hay chưa thông qua một số điều chỉnh sinh lý trong cơ thể. một số dấu hiệu mang thai tháng đầu tuy khác biệt ở mỗi người do cơ địa&nbsp;riêng biệt nhưng mà nếu như chú ý kĩ thì người phụ nữ có khả năng nhận biết mình đã mang thai hay chưa thông qua một số dấu hiệu&nbsp;cơ bản sau đây.</p>

<h2>Một số dấu hiệu phát hiện mang thai đầu tiên</h2>

<p style="text-align: center;"><img alt="" src="https://uploads-ssl.webflow.com/5c6f51f489c368f94e72910b/5e0ab2c342334929eca4ffd4_dau-hieu-mang-thai.jpg" style="height:300px; width:450px" /></p>

<ul>
	<li><strong>Trễ kinh hoặc mất kinh</strong></li>
</ul>

<p>Đối với các bạn nữ, việc chậm kinh sau lúc quan hệ không an toàn có khả năng là một dấu hiệu báo có thai. tuy vậy, dấu hiệu này thường chỉ đúng với các bạn nữ có những ngày kinh nguyệt đều còn đối với một số bạn nữ có chu kỳ kinh không đều thì dấu hiệu này có khả năng không chính xác.</p>

<p>Tuy hiện tại, khoa học vẫn chưa thể chỉ ra rằng một phương pháp chính xác lí do tại sao khi mang thai bạn gái lại thường không có kinh nguyệt nhưng theo nghiên cứu thì đa phần những nữ giới khi có thai sẽ bị chậm kinh.</p>

<ul>
	<li><strong>Vú&nbsp;tăng kích thước</strong></li>
</ul>

<p>Vú&nbsp;của các bạn nữ sẽ liên tục tăng cao kích thước, căng tức và chuyển màu núm vú ngày càng đậm hơn trong suốt thời kỳ mang thai.</p>

<p>Thông thường&nbsp;từ 1-2 tuần sau lúc mang thai, một số phụ nữ sẽ thấy đau nhức khu vực ngực, bên cạnh đó là tình trạng ngứa ran lân cận núm vú, núm vú bắt đầu chuyển màu từ hồng sang nâu. hiện tượng này xuất hiện là do sau khi trứng được thụ tinh khoảng tầm 1 tuần, nồng độ một số hormone trong cơ thể đều điều chỉnh một biện pháp nhanh chóng, máu đổ dồn về bầu ngực khiến cho núm vú chuyển màu và các tuyến sữa bắt đầu hoạt động đã kích thích vòng một tăng kích cỡ để chuẩn bị cho hành trình làm mẹ.</p>

<p>Quảng thời gian&nbsp;này, các bạn nên thay đổi áo ngực sang một số loại vải mềm, rộng rãi, thoáng mát hơn để ngực khả năng được phát triển một liệu pháp tự nhiên và thoải mái.</p>

<ul>
	<li><strong>Đi tiểu liên tục</strong></li>
</ul>

<p>Thời điểm có thai, những bạn nữ sẽ cảm thấy bản thân tiểu tiện nhiều hơn bình thường. Thực tế, đây là một trong số những dấu hiệu mang thai sớm thường gặp nhất, diễn ra trong khoảng tầm 2 tháng sau khi mang thai.</p>

<p>Lí do dẫn đến tiểu tiện nhiều là do sau lúc mọi người có thai, nội tiết tố trong cơ thể thay đổi khiến máu chảy qua thận nhanh hơn, làm bàng quang nhanh đầy hơn và buồn tiểu nhiều hơn. bên cạnh đó, trong quá trình mang thai, lượng máu trong cơ thể tăng cao đến 50%&nbsp;so với trước thời điểm mang thai.</p>

<p>Điều này dẫn đến rất nhiều chất lỏng dư thừa được khắc phục thông qua thận và cuối cùng dẫn đến bàng quang. các bạn cũng khả năng có cảm giác các cơ của vùng chậu và thành tử cung giãn nở, điều đó thúc đẩy bọng đái hoạt động nhiều hơn trước. Đặc biệt, bạn có thể cảm nhận muốn tiểu tiện thường hay hơn vào ban đêm.</p>

<ul>
	<li><strong>Tê chân</strong></li>
</ul>

<p>Bà bầu bị chuột rút là hiện tượng rất phổ biến và gặp ở hầu hết phụ nữ mang thai. Đây cũng là một trong những dấu hiệu nhận biết có thai sau 1 tháng. Chuột rút là hiện tượng co thắt cơ đột ngột, gây ra cảm giác đau dữ dội ở một bắp thịt, khiến cho người mắc bệnh không tiếp tục cử động được nữa.</p>

<p>Co rút cơ&nbsp;ở ngày nay là dấu hiệu của tình trạng trứng thụ tinh làm tổ. cảm thấy của nó khá giống với những khi bạn đang có kinh nguyệt. bên cạnh đó, sự hình thành và phát triển của tử cung để thích nghi với sự có mặt của bào thai cũng khả năng gây chuột rút.</p>

<ul>
	<li><strong>Cảm thấy mệt mỏi và choáng váng</strong></li>
</ul>

<p>Những chị em phụ nữ sẽ thấy mệt mỏi vào giai đoạn đầu của thai kì do cơ thể đang chuẩn bị các chất dinh dưỡng cần thiết cho sự phát triển của thai nghén. Trong vòng một tháng đầu tiên sau lúc quan hệ không an toàn mà bạn thấy xuất hiện dấu hiệu cảm giác mệt mỏi, uể oải bất thường thì rất khả năng bạn đã mang thai.</p>

<p>Chóng mặt cũng là một dấu hiệu để nhận biết mang thai sau 1 tháng. lý do dẫn tới choáng váng là do máu đang dồn về ngực, &quot;cô bé&quot;, âm đạo,&hellip; để chuẩn bị các điều cần thiết cho việc sinh em bé nên dẫn đến mất máu lên não và gây tình trạng choáng váng.</p>

<p>Nếu như chỉ bị chóng mặt nhẹ thì các chị em cũng đừng nên quá hoang mang song nếu tình trạng này ngày một tăng cường hoặc dẫn đến tình trạng ngất xỉu thì rất khả năng bạn đang thiếu máu trong thời kì có thai và bạn cần đến ngay cơ sở y tế chuyên khoa đáng tin cậy để được chuẩn đoán và chữa trị.</p>

<ul>
	<li><strong>Dị ứng&nbsp;với mùi</strong></li>
</ul>

<p>Dị ứng với mùi thời điểm sẽ xuất hiện vào ước tính tháng thứ nhất sau thời điểm mang thai. lí do dẫn đến hiện tượng này là do sự gia tăng của những hormone progesterone trong cơ thể dẫn đến việc những bạn sẽ nhạy cảm với các loại mùi. Ngay cả lúc đó là những mùi trước kia bạn rất thích tuy nhiên giờ đây thời điểm gửi phải nó bạn sẽ thấy đây là một cực hình. nếu như bạn đang bị ốm nghén thì tình trạng nhạy cảm với mùi này càng tăng cường. lúc ngửi thấy một mùi bạn cho biết nó khó chịu thì bạn lập tức sẽ lên cơn ói mửa.</p>

<p style="text-align: center;"><img alt="" src="https://uploads-ssl.webflow.com/5c6f51f489c368f94e72910b/5e0ab2fe7f66041f5ecb35b0_dau-hieu-co-thai.jpg" /></p>

<ul>
	<li><strong>Ốm nghén</strong></li>
</ul>

<p>Nhận thấy nôn ói khả năng hiện diện bất kỳ lúc nào trong ngày, ngay cả khi chưa ăn gì. Theo tính toán được, có tới 85% nữ giới bị ốm nghén thời điểm có thai. Ốm nghén là tình trạng gây do sự đẩy mạnh đột ngột của nội tiết tố gonadotropin, được phóng thích ồ ạt từ nhau thai trong 3 tháng đầu thai kỳ.</p>

<p>Một số cơn nôn ói có thể bắt đầu sớm nhất vào tháng đầu của thai kỳ, hoặc trễ nhất là vào khoảng tầm tháng 2 hoặc tháng 3 thai kỳ. tuy nhiên cũng có một số trường hợp đặc biệt, bà bầu thể trạng cơ thể yếu ốm nghén khả năng thời gian dài trong suốt thai kỳ cho đến sau bé cưng đã ra đời. Tin vui là đa số các thai phụ thì tình trạng này sẽ cải thiện rõ rệt vào khoảng tầm tuần 14-20.</p>

<ul>
	<li><strong>Thèm ăn</strong></li>
</ul>

<p>Thèm ăn là một dấu hiệu mang thai sau khi quan hệ 1 tháng. Ở giai đoạn này, những bạn sẽ cảm nhận thèm ăn tương đối nhiều thứ chứ không phải một thứ cụ thể. mặc dù những bạn vừa đã ăn no tuy vậy lập tức ngay rồi đã có cảm giác thèm ăn, cảm nhận như một số bạn đang bị chướng bụng. lý do là do những hormon progesterone trong thời kỳ mang thai làm cho các bạn cảm thấy đói. nhưng, nhận thấy này cũng rất dễ nhầm lẫn với những điều chỉnh diễn ra trong chu kỳ kinh bình thường.</p>

<ul>
	<li><strong>Thân nhiệt tăng cao</strong></li>
</ul>

<p>Thân nhiệt các bạn nữ sẽ tăng nhẹ trong suốt thời kỳ mang thai là do tác động của hormone progesterone ảnh hưởng lên cơ thể người mẹ nên nhiệt độ cơ thể sẽ thường tăng nhẹ (khoản 37,5 độ C). dấu hiệu này thường không được một số chị em phụ nữ lưu ý tới hoặc dễ gây nhầm lẫn với dấu hiệu ốm sốt bình thường tuy nhiên đây lại là dấu hiệu cho rằng những bạn gái đã mang thai thường gặp nhất.</p>

<ul>
	<li><strong>Máu báo có thai</strong></li>
</ul>

<p>Máu báo mang thai là một hiện tượng bình thường thời điểm phôi thai di chuyển và bám vào thành tử cung. lúc bám vào đây, nó sẽ gây chảy một ít máu bởi vậy những bạn nữ khả năng thấy một ít máu có màu hồng hoặc đỏ tươi (không phải màu đỏ thẫm như máu kinh) dưới đáy quần lót. Lượng máu này không nhiều, chỉ vài giọt và thường chỉ hiện diện từ tuần thứ 2 sau khi quan hệ không an toàn.</p>

<p>Tình trạng ra máu báo không phải phụ nữ nào khi mang thai cũng mắc phải. nhưng mà đây cũng là một trong những dấu hiệu có thai sau 1 tháng.</p>

<ul>
	<li><strong>Âm đạo và &quot;cửa mình&quot; chuyển màu</strong></li>
</ul>

<p>Một trong các dấu hiệu có thai sau 1 tháng quan hệ đó là hiện tượng màu sắc &quot;cửa mình&quot; và âm đạo thay đổi. bình thường, &quot;cô bé&quot; và âm đạo của những bạn sẽ có màu hồng tuy nhiên khi có thai nó sẽ chuyển dần thành màu đỏ sẫm nâu. Thai càng phát triển, &quot;cửa mình&quot; và âm đạo càng chuyển màu đậm hơn. lý do dẫn tới tình trạng này là do sự tăng cường lượng máu được cung cấp đến một số mô ở vùng này.</p>

<ul>
	<li><strong>Táo bón</strong></li>
</ul>

<p>Theo khảo sát, có tới 40% những mẹ sẽ bị đại tiện khó lúc có thai. Người ta còn gọi táo bón khi mang thai là táo bón thai kì. lí do dẫn đến hiện tượng đại tiện khó thời điểm mang thai là di sự điều chỉnh của nội tiết tố đã tác động đến hoạt động của đường ruột, làm bạn nữ dễ bị đầy hơi, táo bón. ngoài ra, sự hình thành và phát triển của thai nghén làm tăng áp lực cho xương chậu và bàng quang cũng là lý do dễ khiến bạn bị đại tiện khó lúc có thai.</p>

<p>Khi bị táo bón, bạn sẽ có các triệu trứng sau đây: Đi tiêu ít hơn 3 lần mỗi tuần; lúc đi tiêu có cảm giác bị tắc nghẽn ở bộ phận hậu môn (do khối phân cứng); phân cứng và khô; có cảm giác đi tiêu không trọn vẹn; nhận thấy áp lực, stress thời điểm đi tiêu,&hellip;</p>

<ul>
	<li><strong>Tính tình&nbsp;cáu gắt</strong></li>
</ul>

<p>Ở mỗi chị em phụ nữ có sự điều chỉnh tâm trạng khác biệt do tác động bởi môi trường sống, thể trạng quyết định. song, tuy vậy sự chi phối lớn nhất, tác động lên tinh thần của các nữ giới lúc có thai đó là sự thay đổi của hormon. Sự điều chỉnh này diễn biến theo từng giai đoạn của thai kỳ, vì thế tâm lý của mẹ bầu cũng có sự thay đổi theo.</p>

<p>Thời điểm mới biết tin vui phụ nữ có bầu luôn trong trạng thái hồi hộp, lo lắng đan xen niềm háo hức. việc đó diễn ra là do xuất phát từ sự tò mò của người mẹ về đứa con đang bắt nguồn trong bụng chính mình. Đến khi bước vào thời kỳ tam nguyện cá đầu tiên, tâm lý lại càng có sự điều chỉnh nhiều hơn, đi kèm với sự điều chỉnh của cơ thể, lúc nào mẹ cũng mệt mỏi rã rời. bởi vì thế, thời gian này ai cũng cho biết mẹ bầu rất khó chịu, vì thường phát sinh cáu gắt, bực dọc vô cớ.</p>

<h2>Những lưu ý cho bà bầu&nbsp;thời điểm mang thai tháng đầu tiên</h2>

<ul>
	<li>Thông thường thời điểm mang thai, chu kỳ kinh của các bạn nữ sẽ dừng lại cho tới lúc sinh xong. nhưng mà một số ít bạn nữ vẫn có kinh nguyệt tiếp tục trong suốt quá trình mang thai của họ.</li>
	<li>Nếu các bạn có tình trạng xuất huyết nhiều, huyết màu đỏ tươi ( không giống đỏ thẫm thời điểm hành kinh) và bên cạnh đó là dấu hiệu chuột rút đau mà bắt đầu ở một bên và rồi tăng cao, việc này khả năng là một dấu hiệu của thai ngoài tử cung. Bạn cần đến ngay cơ sở y tế chuyên khoa uy tín để các chuyên gia kiểm tra và cho kết quả chữa tốt nhất.</li>
	<li>Có nhiều phụ nữ mang thai song không hề có dấu hiệu thụ thai thành công nào của cho đến thời điểm thai được nhiều tháng. vì thế, sau khi quan hệ không an toàn những bạn cũng nên lưu ý việc đó.</li>
	<li>Dùng que thử thai là một biện pháp rất tiện lợi với độ chính xác cao sẽ giúp cho bạn nắm được mình có thai hay không trong vòng 710 ngày sau lúc quan hệ không an toàn.</li>
</ul>

<p>Vừa rồi là một số dấu hiệu phổ biến để nhận biết mang thai tháng đầu cho các bạn nữ. nếu như không thấy bất cứ dấu hiệu nào như trên kể từ sau 1 tháng quan hệ không an toàn thì những bạn cũng không nên xem nhẹ vì có rất nhiều phụ nữ không có các dấu hiệu trên nhưng mà vẫn đang có thai. bởi vậy, những bạn nên test&nbsp;bằng que thử thai trong vòng 7 đến 10 ngày sau khi quan hệ không an toàn để có dự đoán&nbsp;sơ bộ về việc chính mình có có thai hay không.</p>
<p>Nguồn tham khảo:</p> <a href="https://suckhoe24gio.webflow.io/posts/20-dau-hieu-mang-thai-co-thai-som-va-chinh-xac-nhat">https://suckhoe24gio.webflow.io/posts/20-dau-hieu-mang-thai-co-thai-som-va-chinh-xac-nhat</a>